(17) 泰國運毒案牙朗 - 牙朗：都冇運過，點認啫？

出事至今，邱傑朗一直被囚於曼谷監獄 Klong Prem Central Prison，邱指監獄內環境十分惡劣及擠迫，一間400呎的監房擠滿近70人，而且連床都沒有，他們每晚鋪床單席地而睡，每個月均要付近5000匹泰銖作飲食及生活費。

除了定時上宗教課外，囚犯於監獄內亦要服務，包括清潔、洗廁所等，邱指半年來因獄內衛生惡劣而患上皮膚病。被囚初期，邱稱因言語不通感十分害怕，但幸好不少同房有不少馬來西亞籍囚犯，因而經他們教導下慢慢學懂簡單的泰語及英語。另外由於獄內不準打電話，他每星期只有兩日可以寫信與家人聯絡。

據了解，主腦明姐為一名在印度出生的香港女子，於三名港青被捕當日，明姐於下午由泰國離境回港。被還押於泰國曼谷監獄的24歲男被告邱傑朗表示，自己未曾見過明姐，但女被告Mina曾經提及過明姐的背景，指她「好有錢，正職係做保險，呢啲係兼職嚟」。

另外，邱指女被告方於杜拜時曾將一些木雕照片上傳到社交網站群組，招攬其他人加入，但隨後Mina即向方問話，「話老細見到啲相，唔可以貼出嚟」，要求方馬上刪除。另外Mina當時指，明姐會於泰國與三人會面，但結果三人於曼谷機場被捕。

過去一年，有多宗港人捲入跨國運毒的案件，其中在今年6月，三名香港青年於泰國曼谷捲入一宗跨國衝關運毒案件，7日內經過迂迴路線橫跨全球五地，終於曼谷機場入境時被關員搜出其行李藏有價值千萬港元的可卡因，隨即被還押當地，面臨最高50年監禁。其中兩女早前認罪被判囚25年，餘下24歲男被告邱傑朗堅拒認罪。

香港01越洋訪問男被告邱傑朗，他首度披露被捕前七日跨國「旅程」內情，堅稱自己受另一名女被告於網上招攬，聲稱工作為去旅行運木雕回港，邱指自己對毒品並不知情，更質問對方「我屋企有老人家，點解要咁做？」

事發於6月3日，三名港青於曼谷機場入境時被關員截查，並於三人行李中檢出12.3公斤可卡因，價值1100萬港元，三人隨即被還押當地監獄。可卡因屬泰國第二級毒品，販運可卡因最高可被判監50年。

兩女認罪判囚25年

22歲姓董、洋名Mina的女被告，及另一名19歲姓方女被告相繼於8月及10月時認罪，兩人同樣被判囚25年。而24歲男被告邱傑朗堅拒認罪，案件於本月尾提堂。香港01記者到曼谷監獄探訪邱傑朗，他堅稱自己對運送毒品並不知情，並將由被招攬至被捕過程一一道來。
Mina於Facebook發帖招人，內容稱「有無女仔想搵錢？急需要一位18歲以上！正經！」，邱留言並展開對話。（受訪者提供）

Facebook招人「搵快錢」

邱傑朗稱於兩年前於社交網站「建議朋友」欄中將Mina加為朋友，一直並無交流，但不時會看見Mina於網上張貼稱招聘人到外國工作，亦有貼出於不同國家旅行的「打卡照」。直至今年3月，邱看見Mina再次發帖招人，內容稱「有無女仔想搵錢？急需要一位18歲以上！正經！」。邱稱當時有一名女性朋友於旁邊，並表示想「呃旅行去」，於是邱便於帖上留言並開始對話。

邱傑朗指該女性朋友曾與Mina相約吃飯希望加入，惟最後沒有成事，但事件令邱引起興趣，於是他再自行找Mina。邱指曾向她詢問「做咩？係咪做毒品？」，而對方當時否認，並稱「搵女仔做，男仔要等好耐」，後來指會幫邱「同老細問吓」。

神秘Whatsapp群組派Job

邱本來打算幫Mina找女子並賺取佣金，後來Mina將邱加入一個「旅行」Whatsapp群組，邱稱群組內有十多名「同事」，除了他其他全是女子，然而對話內容沒有特別可疑，「主要係Mina講有咩工做，有邊個有興趣去，其他人就會舉手，之後就會講下啲行程，唔似係做毒品」。邱稱見過群組中有其他人曾經到澳洲、日本等地，聲稱工作為負責「拎嘢」及「退稅」。

收8,000元聲稱運木雕 提供空篋擺貨

邱指自己見識少，因為曾見過有朋友都是以去旅行帶東西回港賺取收入，「未做過呢啲工想試吓」，但事前都有擔心事件有可疑，惟Mina稱「你唔想做可以唔做」。直到5月，Mina稱可以安排他去一次工作運木雕回港，報酬8,000元，她自己亦會一同去，於是邱答應加入。其後Mina將一個空的行李箱交給邱，並指示邱旅行時使用該行李箱，「佢話啲木雕好貴，叫我擺多啲衫入去用嚟墊住」。5月28日，邱稱Mina突然通知他「今日出發」，邱正相約母親吃午飯，於是馬上告知她將要到外地，當時母親著他小心及給他少許錢傍身，然後邱便會合Mina出發離港，並初次與另一名同伴（方）見面。
三人先由香港前往吉隆坡，再到杜拜、巴西及泰國。

七日橫跨五地 巴西逗留四日

三人於七日內航空路線迂迴，先由香港前往吉隆坡，再到杜拜轉機往巴西，然後再由里約熱內盧乘長途巴前往聖保羅。邱憶述，最初已感到奇怪，「以為去每個地方會停留一陣，（Mina）本身話去到吉隆坡就會去揼骨、雲頂賭場，但去到就話唔夠時間要走」，結果邱稱只於機場門口吃了一支煙便要離去。直到5月30日凌晨，三人到達聖保羅下榻酒店並逗留四日。邱指自己於旅程中很被動，因為Mina與方為本身認識，但自己則是第一次參與，過程間他與兩女甚少聊天，而自己亦因不知道行程及言語不通，不少時間都是留於酒店房內。

兩黑人接頭 派電話卡

而於聖保羅其間Mina聲稱要取回邱的行李箱，著他將東西清空後拿走，並替他買了一個背囊，第二日邱稱Mina將三個行李箱於酒店地下交給兩名黑人，邱指當時只於遠處觀看，Mina有與黑人握手，對方並將多張電話卡交給Mina，Mina指示邱及方換上電話卡。

直到第四日，兩名黑人再出現於酒店樓下，並將三3個已放滿及上鎖的行李箱交給Mina，三人攜著該三個行李箱於同日離開聖保羅，於杜拜轉機往泰國曼谷。邱稱Mina指於泰國將會逗留最少一星期，屆時並會有另一群同事同樣於泰國完成工作可以見面，而上司「明姐」亦會在場，邱指當時心想「終於有得玩」。邱傑朗現被囚於曼谷Klong Prem Central Prison。（魯嘉裕攝）

曼谷人贓並獲 同伴認罪稱官司「無得打」

三人於6月3日入境泰國，於拿行李時，邱指有電話致電其手機，但他將電話交給同伴方接聽，方指是明姐來電，「老細問搞掂未」。直到三人的行李箱經過X光機後，關員要求重新檢查，邱指當時多名人員已經拿手機拍攝他們，邱問Mina行李內是否有毒品，Mina仍否認。

舊posts回顧:

(12)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 6月9日遊行都要洗廁所 搞到全身生野

(11)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 佛誕都要洗廁所 搞到全身生野

(10)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 復活節都要洗廁所 搞到全身生野

(9)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 新年都要洗廁所 搞到全身生野

(8)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 新年都要洗廁所 搞到全身生野

(7)泰國運毒案牙朗哭訴：同69人訓地下 新年都要洗廁所 搞到全身生野

（6）泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 聖誕都要洗廁所 皮膚病唔知好返未

（5）泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 皮膚病唔知好返未

(4) 泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 搞到全身生野

(3) 泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 搞到全身生野

（2）泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 搞到全身生野

泰國運毒案牙朗哭訴：同70人訓地下 日日洗廁所 搞到全身生野

捷徑相:

牙朗係手足黎

點解無左13-16

新POST

牙朗日常生活(一)

牙朗日常生活(二)

牙朗：
呀呀呀呀
呀呀呀呀
呀呀呀呀
呀呀呀呀

垃圾朗 正人渣 衰十一

3小時3性侵11歲女 過度活躍少年囚7年

【明報專訊】17歲患過度活躍症少年，替被控非法性交的友人出頭，威脅年僅11歲的女事主不要指證友人，否則便「掟你落街」。少年見事主受驚，色心又起，3小時內3度性侵犯女童，事後他企圖以提子汁補償了事。法官昨判刑時斥責被告為一己私慾犯案，毫無悔意，判他入獄7年。

現年18歲的被告梁卓文，自小患過度活躍症，中三輟學後與黑社會為伍，更染上毒癮，他早前被裁定1項妨礙司法公正，2項強姦及1項猥褻侵犯罪成。

案情指出，被告友人「阿餅」涉嫌與11歲事主X非法性交，被告提出要為「兄弟」出頭，去年12月28日下午，被告將正在購買零食的X帶到附近籃球場，要求X稍後在庭上作證時稱「自己畀警察嚇到好驚，先至作個故事出嚟」。X拒絕，被告便把X帶到沙田新翠邨新傑樓的平台，再次威嚇要X作假證供，更稱「信唔信我掟你落街」。

X見狀大哭，被告此時色心頓起，將X抱坐自己大腿上，兩手指插入X私處，其後更強姦X。不久，被告與X再度於隆亨邨商場相遇，被告把X強行帶到殘廁內再度強姦，途中X曾抱着燈柱反抗但不果。

高等法院暫委法官彭寶琴認為案情嚴重，被告「一而再、再而三」侵犯X，使她事後情緒焦慮，判囚7年。

【案件編號：HCCC193/12】
Source:

垃圾朗幾時打靶死？

唔得閒搞

朗晚

朗，新post又來探你

想知條女點，本身好似幾正下。

呀朗快d認罪呀
一陣真係換泰皇
未審所以特赦無你份就慘了

朗午

話說，兩條女之後泰王加冕果時已減刑，但牙朗無份

連登有愛

牙朗下次一審無罪就會出返黎

減幾多

點解無人捉明姐
又係強仔啲frd?

朗早
又新一日了，你睇下幾快

原來開左新po

唔知今日牙朗個lunch食得開唔開心呢

牙朗日日大魚大肉，飯後仲有榴連，點會唔開心，牙朗肥左成百磅呢三年

個榴槤係用來做咩

三年肥百磅，咁牙朗歸來既時候會係幾多磅

牙朗食完未？

人人親近朗，無人爭奪朗~~

家人奔波半年 堅信邱為無辜

邱傑朗姊姊及家人於事發3日後到當地監獄探望邱，當時他手腳被扣鎖鍊，於獄內無鞋著，更無飯食無水飲，情緒十分激動，「好愕然唔知發生咩事，本身以為就嚟可以返屋企，突然去咗嗰度」。對於有人稱邱傑朗為事件策劃，邱姊稱弟弟過去甚少出國經驗，於事發後邱姊翻查過弟弟的出入境紀錄，上一次出境已經是數年前與她到日本旅行，而且弟弟英語水平亦不佳，於巴西等地方連基本溝通都做不到，「點可能會負責到件咁嘅事」。

邱姊相信弟弟無辜，只是貪一個旅行機會及8,000元的報酬，「覺得佢係想賺快錢，係有小錯誤，但結果嚟得太大」，邱姊稱弟弟於獄中表示希望盡快返港，並希望案件可以盡快完結，亦希望律師及領事館能幫助他。邱姊又稱認為今次弟弟涉及的並非單一事件，弟弟出發前曾被加入一個Whatsapp通訊群組，相信群組代表曾經被招攬參與過類似「旅行」的人並不只他們三人，目的地亦不只是泰國，「好容易有其他人會墮入呢啲陷阱，唔知點做可以阻止佢哋」。

神父跨國追兇 批警海關無採取行動

由於事件於境外發生，家屬不滿香港警方及海關無跟進調查，但有民間義士正默默尋根究底追查幕後真兇，更相信事件與本地販毒集團有關。年近七旬的神父胡頌恆，過去數年一直調查跟進本地不同的販毒案件，亦會到國外宣揚停止販賣訊息，並不時出入監獄探望因販毒入獄囚犯，當中除了本地人亦有不少是非裔、南亞裔犯人。

胡神父指，過去不少非洲人被招攬帶毒品由南美國家到香港，但近年非洲國家政府有見情況下加強打擊，近年跨境販毒到港的非洲人大幅減少，販毒集團有見及此，用盡一切辦法欺騙其他人入局，其中包括於社交媒體上招攬香港青年為他們販毒。

針對三名港青泰國販毒案，胡神父稱，已經調查及掌握明姐的資料及照片，並曾經將照片帶給於本地監獄在囚的囚犯辨認，其中一人認出曾經與她交收過毒品，因此胡更肯定明姐為本地販賣集團工作，背後仍有主謀一直安排跨國運毒旅程。

胡神父稱其後曾將資料交給警方及海關，但他們並沒有採取行動，胡認為既然案件主腦潛逃回港，警方及海關更應積極追查事件及緝拿真兇。胡神父稱將會於月底再次遠赴南美及北美多個國家一個月，目的是希望查出更多販毒集團的幕後人物，而當中包括會到巴西聖保羅追查三名港青的案件。

警察公共關係科發言人指，警方一直密切留意本地及外地的販毒及吸毒趨勢，並與保安局禁毒處、海關、衞生署、政府化驗所及海外執法部門等其他持份者保持緊密聯繫。就青少年販毒問題，警方會繼續透過不同渠道收集情報，以了解最新的毒品情況及新興毒品的趨勢，適時採取相應行動，以打擊各類型毒品及任何形式的販毒活動，提醒市民不論是管有、吸食或販運危險藥物，均屬嚴重罪行，根據香港法例，非法販運及製造危險藥物，最高可被判終身監禁及罰款500萬元。

朗好

好似少左人關心牙朗

所以唔好成日屌香港，香港坐監都好過外國架

啲人日日都當牙朗係condom

我正式代牙朗向你地班人宣戰

你地呢幾日當牙朗係condom唔探牙朗

牙朗玩開3隻手指

加油 牙朗

我係牙朗本人 塞左好多錢比獄卒先可以係度同大家講野 我係無辜架

坐咗幾耐了？

朗又來探你啦

朗好，又一個星期鳥

朗，就到重陽我地來探你

係，但只要牙朗想，日日都可以係重陽

你噏乜，睇唔明

好似聽到呠呠聲

牙朗日日食柚子沙律

今日重陽咁少人探牙朗，牙朗會嬲架

牙朗好嬲好嬲又可以點

牙朗一嬲就會要求囚友幫佢發洩，牙朗個菊花又會忙足成日

牙朗而家咁直接架？

牙朗，雖然重陽同清明都過左，但我地一樣會風雨不改每日來探你

Netflix嗰個「走進世界各式天牢」已經去到第四季

到現時為止，都冇介紹過泰國監獄，可能製作組認為泰國同菲律賓嗰邊係差唔多所以冇興趣。

牙朗有冇限聚令呢？

碰碰碰碰碰碰

啪

牙朗係地基

牙朗練緊 squatting

牙朗壽終正寢未？

牙朗第時可唔可以開班教打秦拳

身為教練做埋木樁都好合理
有個活生生既做練習對象對日後打比賽都有用啦

受完精再授精

原來都坐咗成3年

仲有好多個3年

呀呀呀呀呀嘩哈哈哈哈哈...唔唔唔唔唔

泰國如果改朝換代，牙朗有機會特赦，由坐終身變坐40年

牙朗心諗有咩所謂

凌晨三點轟隆巨響

拳拳到肉

無錯，拖40年50年繼續唔審唔開庭，牙朗一直還押監獄，到時死係獄中就可以保持清白之身，牙朗係無做過跟本無罪

牙朗搬起石頭砸自己的洞

仲推

唔通唔推？

牙朗今日食完果坨午餐未

牙朗星期日唔洗係監獄痴信封，聽日有假放，今晚唔好同囚友玩咁夜啦

有咩問題

你搞錯左啲野，牙朗未審的，所以仍然係無罪之身
佢頂多叫係同班監犯同一屋簷下，稱唔上係「囚友」

一坨，釋義爲形狀大小不一的堅實的團塊。

咖哩都可以係一坨，你會唔會諗多左

牙朗 we miss you

大家知道星期日牙朗會忙所以都唔來探訪

聽日又要開工牙，朗

牙朗真係好勤力，過到去都不忘工作

佢訓底已經係開緊工

我好想寫封泰文信比泰皇，要求泰皇特赦牙朗，寬恕牙朗的罪孽，等牙朗可以早日衣錦還鄉

牙朗你仲有冇同人喺地下玩69，玩到全身生粒粒呀

個衰十一報導關朗咩事？

冇罪（自稱），點赦？

好壞牙朗

想睇牙朗玩多人69

6
9
6
9
6
9
6
9
6

你想牙朗爆口吖，一定俾69人啲drink濁死佢點算

我諗起 human centipede
阿朗係最尾果個

牙朗被汁液黐實喺地下

坐監當減肥

牙朗日日都精神液液

中間條女幾正

其實如果正常佢地幾時先可以放返出黎?

如果可以為呢樣野設一個期限
我希望係一萬年

成22年..... 出黎已經接近五十歳....

光明正大係咪即係唔著衫光脫脫咁行出來？

牙朗，美國果邊賓州鬥得好激烈
你果邊啲賓州又如何

硬繃繃

牙朗條賓州巳經染紅

咁大獲

牙朗點睇美國大選

有冇諗過牙朗根本唔知美國搞梗大選

牙朗好耐冇見 最近你還好嗎？

衰11嗰個唔係叫梁卓文咩

案情指出，被告友人「阿餅」涉嫌與11歲事主X非法性交

好感動
三年了，仍然會有人睇po頭牙朗既豐功偉績

阿餅係牙朗？

朗今日食咩午餐

終於唔係白汁雞皇飯

“同倉有人坐咗十幾年都未判”
“唔認罪就死刑”
即係佢選擇坐十幾年監然先俾人判死刑

冇人探牙朗

來來去去得果幾個臉孔
牙朗會厭倦
試諗下你叫牙朗晚晚深夜同同一班人玩你話佢會唔會厭

唔會再有新消息，坐到我個孫出世都唔會出得番嚟，who fucking cares

不如約埋過去泰國探牙朗，牙朗你想要咩手信

寄部電話俾佢上網，等佢知道連登不離不棄，三年來鞭咗佢17個post

石鵰

牙朗而家咩身形，人地可能泰拳高手

第三次死亡，是這個世界上最後一個記得你的人，把你忘記，於是，你就真正地死去。整個宇宙都將不再和你有關。

我哋要keep住呢團火，喺牙朗打咗靶之後都要繼續出post，唔可以俾佢死第三次

坐監有冇得行donki?

認真，不如寄本聖經同刑事法俾佢睇下，等佢係俾人判之前有個希望。

打得甩番香港，打唔甩上天堂都有個心靈寄托。

呢個字用得唔太適合

牙朗個屁股日日比人打到噹噹噹就有

又到禮拜日牙朗又無暇應接大家

原來肥絲大隻仲有上連登

又輪到牙朗洗廁所

牙朗洗廁所都算有個技能，第二時返香港可以搵份清潔做

牙朗到時番到來做清潔大王啦，咁奶得

泰國通，屁眼通

都唔夠佢後欄通透

好耐冇見呢個post
牙朗第日番黎香港已變天 物是人非

親眼就冇咁既褔份，但google “anal rose bud” 叫做當見識過牙朗隻屎眼仔

你想親眼見都未嘗不可
牙朗有哂攻略比你

泰國本身就有能力做毒，做咩運入去搶生意先🤣🤣🤣

無追post, 想問牙朗仲要坐幾耐?
50年?

為左公義，牙朗坐幾耐都得（好似係）

牙朗要造福世人

泰國佬做B2B, 佢做B2C 下話🤣

三公仔依D有錢人家都咁關注牙朗

點解成個連登都好似知我有錢我都冇開過個咁既post... 係有一次討論過半山區d樓之嘛

慶幸工作穩定唔洗為果幾皮野搏命

牙朗就唔同，搏中張長期(皇家)飯票

唔易架
萬中無一咁比牙朗搏到，牙朗真係好有前瞻性

起晒你底喇

Ok you win

就係因為有錢先得閒關注朗b

邱指當時心想「終於有得玩」。
牙朗苦盡甘來，我都睇到想喊

揸麥仔

仆街...

平均一個星期揸幾多次唔會好冇癮咩香港咁塞車

一兩次一定有，同埋呢d野睇鐘數架嘛

唔知牙朗有冇車牌呢，不過肯定坐咁耐出返嚟咩路都唔記得晒啦

溝撚死女想食咩女都得食埋阿朗都得
有冇女自動送上門

全自動就冇，不過半自動就好多

不過係以前既事，而家冇啦，對女朋友好專一

牙朗要運木鵰先有資格食，門檻高過食港女

平時見啲有錢人都係揸超跑用嚟食女

佢咩都玩過晒識自動波

啱一半，但好多都係同其他fd鏈車同追求果種速度既刺激感

講真要食女執架2手boxster S唔洗50萬都夠呃到唔少港女，budget多少少咪2手R8, 都唔洗一球，食到你唔食，洗咩追supercar

你班友仔

好多港女連麥仔都未聽過淨係識porsche Ferrari lambor仲要係分唔清嗰隻

究竟佢喺嗰邊玩左幾多年好似聽咗好耐

牙朗盞車頭燈日日比人捽，捽到越來越大

@新移民關注組

問原始樓主最清楚
連牙朗有幾多條鳩毛佢都知

69人既紅太陽

傳祖記為慳錢賣走C朗

祖記牙朗值54萬磅週薪
泰國牙朗只係值8000蚊

是日午餐

Cls，我第一次識牙朗係佢老母係fb同人嘈，依家仲有人post

每日關心牙朗菊花形狀

仲推緊

有冇傳送門

我不關心

Netflix有個節目就係「走進世界各式天牢」

但係而家已經開咗四季都係冇講泰國嘅監獄

可能製作組認為泰國監獄同菲律賓係差唔多，所以唔係咁想介紹

牙朗都唔係坐梗監點解要搵牙朗介紹

牙朗只係坐在監獄等待法律還自己清白，同坐監根本係兩回事，牙朗係無罪無辜無做過！

牙朗是磨菇的

啱，要以正視聽

有冇私飯？

果邊啲野係比較生硬...

你搵牙朗個fd定唔知係條女個fd

泰國一年四季都咁暖，每日都可以赤裸裸咁過

朗，今晚我打邊爐，你呢？

69個朋友今晚有舊大大既肥牛食

又星期五晚cup.

朗 係度嗎？

唔知牙朗個家姐點

仲要泰國扣刑期唔計還押，條女一早已經計服刑，四十歲分分鐘搞掂

朗 最近還好嗎？

牙朗唔在乎
兩條女認罪係兩條女既事
牙朗咁醒目一早已經諗定哂plan b

仲有屁眼會紅腫嗎?

牙朗今晚有排玩啊～～～

牙朗無罪架

牙朗生得帥就是罪
勾引死69個房友

條女幾正

牙朗有無好好係入面學泰文啊

Long long long

牙朗我食左早餐
你食左未？

無人想知呀
坐多排放啦
加油

要坐多幾多個一排？

時間過得快呀麻

就快啦

牙朗好辛苦先過到去
你班人就要佢番來
你地立心不良

不過牙朗條命好硬的，邊有咁易比人加害到，牙朗仲要等多光明來臨的一天

牙朗要等自己無罪釋放先會離開監獄

屌仲有人關注緊
牙朗早晨

呀朗，我又番來探你啦

19歲坐25年咁就一世
就算俾你良好表現15年出返黎都34歲...無社會經驗仲要大大個案底

牙朗未坐架
一日未審一日都唔計

你個名，睇來你幫牙朗吹過

牙朗每日都at least有69人關注ing

講緊條女

兩條女運毒就抵坐啦
我地牙朗冇運過毒自稱

係咪我錯覺，中間條女好似忍緊笑咁

真係幾正。。但坐完出黎都４ｘ歲。。

出完最後一個post﹐無耐就俾人捉左

真係ｇｇ

好痴線

有咩咁痴線
唔抵得牙朗攞左當地居留權？

牙朗 林過雲就黎放喇

你幾時出得返黎呀

乜嘢心態先會話人痴線

稻草巴

唔知牙朗係獄中有冇聲援泰國手足呢?

點只聲援咁簡單，直頭身體力行

Good Afterlong

話咁快就三年,加油阿朗,仲有22年咋,眨吓眼就過

未審架
可能唔只22年呢

仲未審？

分分鐘牙朗34歲都未開始審 永續居留泰國

牙朗：

點解要審？
呢個係憑我自己本事攞到既居留權
點解要審？
屌你老母🖕

點認？

無做過，幫朋友運幾舊木頭，純粹捱義氣收$8000蚊，仲要自己倒貼洗費，牙朗幫朋友要判25碌？我地牙朗就算係監獄等50年都要還自己清白！

牙朗係幾時比人拉架？
好掛住佢呀

牙朗邊有比人拉
牙朗係主動配合調查，轉做污點證人

啱！
呢段野真係要置頂以正視聽

2017年12月發生架，3年啦已經
如果牙朗返到黎，呢個post去到幾多？牙朗應該知仲好多連登仔擔心佢

坐25年會變到60歲咁樣...係入邊真係食屎咁
同埋泰國坐25年好似真係坐25年，無假釋無紅日扣假

牙朗依家係入邊應該好多手下

Toxic Long

點解無人一齊關心牙朗
就聖誕節啦，好掛住牙朗呀

個個都差唔多樣

牙朗又準備過白色聖誕

牙朗有冇上連登？

好正呀朗B
又可以同泰仔玩人型聖誕樹

支持牙朗還自己清白

唔知牙朗到時會扮演邊個位置呢

雖然牙朗日日都好清白

快d放返我朗B

畀人插到大咗肚仔都生埋了

生左啲咩出來

木雕

新人留名

你又想運木雕？

你係咪支持牙朗先

邱指當時心想「終於有得玩」。邱傑朗現被囚於曼谷Klong Prem Central Prison。

我迫不及待好想玩玩了。

lm goodnight long

你地好撚狗
成日鞭屍

想比個祝福佢快啲可以開審

牙朗未死架

全盛時期既牙朗一日食幾多白色珍珠

邱指當時心想「終於有得玩」。邱傑朗現被囚於曼谷Klong Prem Central Prison。
依家日日都有得玩賓周

有得玩多幾十年

有冇人知要坐幾耐

有生之年見唔見到牙朗番香港呢

等22年後TB同Mina放監就可以問下佢地牙朗仲要坐幾耐

朗早
食左午餐未啊

牙朗應該未得閒食住

佢食緊白汁腸仔

食緊冬陰公辣下個屁眼仔

今晚班大佬就刺激啦

牙朗咁早做定準備氹班大佬開心

確診武肺都係得$5000
我地牙朗運一運過去咁簡單就$8000
仲要有得玩，隨時攞埋居留權
牙朗又勝一仗，行得太前了

牙朗會戰勝歸來

呀朗過得好嗎

推番先

睇過netflix 。。就知東南亞d監獄係痴線

曼谷, 曼谷, 泰國
週二 24 | 白天
33°
0%
東北東 14 km/h
局部多雲。 高溫 33ºC。

牙朗今日仲係好高溫

朗早
泰今日熱嗎
香港的我涷到著多左件衫

今日終於可以玩未？

牙朗日日都有得玩

牙朗，你老友牙佳有港共科水請高級大狀
不過牙朗你冇罪，根本唔需要辯護，時間會證明，無論係五十年定一百年

唔知做到監獄大佬未組返個香港幫

牙朗兩粒丸丸

另外果兩個有冇消息？

咪坐25年囉

前日睇返菲律賓嗰集，就諗起牙朗

泰國坐監要自己貼錢？
定因為佢唔係本地人先要？

咁少邊夠玩

應該話有錢可以有更好嘅食物

Most meals consist of low-grade rice or porridge accompanied by soups or other dishes. Rangsiman said that the food is so terrible, the only inmates who eat it are those who don’t have any money or visitors. Other inmates prefer food sent from their families or they may cook for themselves with limited supplies like rice, instant noodles, canned food, and condiments, in addition to the canteen’s free morning coffee.

Source:

朗唔洗啦
日日有白汁有腸仔食

今日連登生日，又大一歲
牙朗點慶祝自己生日？

牙朗身亡

打錯字，身忙...牙朗每日係裡面working holiday做到忙都好正常

嚇死我啦。。。朗仔一定會返黎㗎

我地死牙朗都未死...
牙朗仲要尋找公義

8000除25年 一日得嗰9毫子

8000蚊只係象徵式意義

牙朗重要坐幾耐？

牙朗出獄先定佳佳自首先呢

朗無坐過監出咩獄，牙朗只係暫住監獄等待法律還自己清白

朗，好耐無探你喇，菊花好嗎?

一直關注事件

仲係度

牙朗，我地呢邊轉涼了
你果邊最高仲有三十度

牙朗當然係度，未死的
仲有漫漫長路幾十年尋求公義之旅

仲追擊緊

日經被誤會追擊
唔緊要，牙朗承受既比我地多，我地唔介意的

係咪諗住開post到佢放返出嚟

佢會堂堂正正離開泰國監獄
至於幾多十年後就唔知喇

Mina先係無辜

朗，香港呢邊就快強制去邊都要嘟QR code，
你可以自由出出入入真好

牙朗有運動，每日都做多人操
加上銅牆鐵壁既包圍且人口密集，溫度應該比外面高兩三度

老實講 而家d X光機點會check唔到實捉到啦

因為牙朗由始至終都深信佢運緊幾舊木頭，點會諗到成篋都係毒品，所以更加證明牙朗係不知情，係無辜無做過

表現良好有冇得早啲假釋出嚟？仲有8000日點頂

以後個個毒販都可以咁講

我地牙朗為左公義80000日都未怕

朗早

祝牙朗長命百歲無做過點解要認

Good Morlong

az巴已經好耐冇上來了
咁快出左發去搵牙朗享受天倫之樂

牙朗po末日了，等唔到牙朗回歸個po就玩完

冇咗8000
但係賺咗50年免費住宿、飲食

到俾人拉左都要保住明姐乜都唔講
義氣仔女黎

邊個話免費，要定期寄錢俾佢先有飯食

唔緊要，牙朗日日有香濃咖喱做糧食

呢單新聞有幾多年
點解樓主追擊左咁多年

冇追擊
係關心

個個都係發自真心支持牙朗

追擊？

咁快就震得咁開心
az巴都幾快融入當地生活

牙朗被化成灰一刻➡️

牙朗比人鬼滅左？

牙朗守護了69人

牙朗有冇俾人劈開兩份

牙朗都不知道幾受歡迎日日都有人請佢食腸仔

太多人想爭奪牙朗了

到底依個post可唔可以推到佢出獄

冇做過，坐咩監

朗，準備好過白色聖誕未

牙朗啲朋友聖誕節會加碼送禮物比牙朗

牙朗而家判左未定仲未知要坐幾耐

朗係清白，最後係唔需要坐的

未審都坐左幾年

牙朗：都冇做過，審咩啫？

阿朗聖誕有冇火雞食

牙朗唔好食咁飽就得了
來日方長啊

唔準你咁笑牙朗

牙朗牙朗，我終於抽中左PS5，唔知你出返嚟會出到PS幾呢？我會打住機等你出嚟架啦！

我諗起佢句對白「今次終於有得玩啦」
就戥佢開心

應該2030年開始審 保守估計

牙朗期待已久的夢幻樂園
Klong Prem Central Prison
首個以監獄為主題既主題公園

都唔太急既

冇人

你過到去開心到喊？
遊玩時開心一點不必掛念我

Netflix推介《生財之藥》

訂閱Netflix嘅真係好推介睇吓呢啲片

嗰幾集有講

海洛英、可卡因、合成毒品、大麻、安非他命、鴉片類止痛藥

但牙朗係運木雕

唔經唔覺2020都就嚟完，好多傳媒都忘記咗佢，唯獨呢度幾乎每個月都提起佢，令大家冇忘記到佢。

連鄧龍威都冇呢個待遇

牙朗今日食左飯未，要唔要加d白汁

柒頭mk

牙朗又贏左巴塞了

泰國牙朗尋晚1個打69個

牙朗一日三餐都有得堂食，仲好過喺香港

牙朗有得周遊列國，有得攞當地居留權，終於有得玩，你有冇？

牙朗漏屎

牙朗有冇得打疫苗？

又近一日了

牙朗都唔急住走

要比牙朗清靜少少

禮拜六唔好阻住牙朗同朋友開Party

牙朗夠唔夠被用

你以為好似香港咁凍

咁牙朗唔好焗到發燒

牙朗個人日日都慶烚烚喎

即係牙朗中咗支那肺炎……？

有啲咩藥啱牙朗飲？

牙朗我今日食畫椒鹽豬扒飯

咁牙朗即係唔會死，可以繼續長長久久係入面尋求公義？
太好了，好感動

牙朗係個死On9

有冇人有牙朗fb
好似佢呀媽仲係fb屌人

不如送個連登account俾佢老母上嚟吹吓水，關心吓牙朗衣食住行

有咩好關心?
衣 - 唔洗著衫
食 - 日日有人餵
住 - 永久居留權
行 - 足不出戶

牙朗既係一個沙包，亦係一個暖包

每日都被注入好多暖液

今日中午食咗碗冬蔭公湯 又諗起牙朗

無人出post了
咁表示牙朗被世人遺忘

今晚好凍
但牙朗嘅直腸應該晚晚都好溫暖

牙朗肚餓

咖喱磚？？

牙朗..天氣凍呀 含多幾條大腸暖吓嘴呀記得

牙朗要唔要注射疫苗？

日日都注射泰製疫苗

牙朗返到香港就可以住明日大嶼
諗起都興奮

唔驚
曼谷仲有成30度

牙朗放唔放得入咁多粒膠

50年不變

究竟你哋係唔係識牙朗真人

唔識

who

點解pin咗

pin得好

你有咩意見?

竟然如此關心牙朗
牙朗尋求完公義後追post一定好開心

咩事

牙朗 就黎又1年了 你還好嗎

我寫左封信寄比az巴叫佢代勞

牙朗，你想食揚州炒飯定福建炒飯

走進世界各色天牢

1月8號有第五季

唔知今次會唔會有泰國呢？不過睇嚟唔會有

牙朗梗係鍾意福建炒飯啦

警世POST

咁牙朗想飲熱朱定港式奶茶

奶啦，而家牙朗應該好鍾意奶

坐到連登俾國安法ban都未放出嚟

氣味似乎有些少不尋常

牙朗平時係唔係咁？

牙朗今晚做唔做冬？

嘩，咁一定好豐富
唔知牙朗準備左啲咩美酒佳餚比朋友食比大家感受一下冬至

熱唔熱唔關做唔做冬事

牙朗好有米

仲未審? 兩條女都坐左一半啦

兩條女邊度有坐左一半?
8分1咋喎

牙朗就好 香港咁凍果邊而家仲暖粒粒

咁惡劣環境踎25年不如自殺啦

牙朗要等待公義點會自殺

牙朗屎眼塞得入拳頭未

吃得苦中苦，方為人上朗！

牙朗今日食咗精液麵包未呀

人上朗係咪有其他含意

你懂的

生命麵包

泰國要坐足25年？
冇冇好似香港 1/3 假期咁？

就算有假期，都唔關牙朗事
因為牙朗冇做過，牙朗唔會認罪，冇刑期又何來扣減？

又一日了

你係果邊開心嗎？

之前好似有牙朗個facebook
搵唔返, 仲有冇人有keep

屌，無啦啦諗起阿朗
以為已經無人記得佢
估唔到開到17

你點解會無啦啦諗起牙朗

我諗牙朗今晚都唔會平安得去邊

我估好多頂唔順，死鳩埋

牙朗唔會係其中一個既
為左證明自己清白，幾多年都要等

新人留名，祝阿朗性誕快樂

你想入去牙朗個倉度做新人?

有咁多人陪佢，我邊夠班

牙朗又要俾人劈成兩份

原來az巴都可以自由出入

牙朗可以，但牙朗係另一種形式既自由出入

az巴要入去牙朗度?

牙朗今年食乜聖誕大餐

呀朗聖誕快樂嗎

咁就一世
佢老豆老母生著個on9仔真係慘
男人老狗仲要喊

牙朗要過咁熱嘅性誕節，我估佢依家成身濕晒啦！

依個先坐左3碌我孫出埋世都未出到黎

更正：佢未正式審同判，依家係等候審訊期間

返送中運動都完左，牙朗仲未正式坐呀陰公

牙朗可能係手足泥架，

牙朗

sor, 我唔應該先假設佢有罪
牙朗唔好唔原諒我，有乜事返黎香港先講

牙朗每日都手足並用

識玩啊你

牙朗已說得一口流利泰文，並已間接取的泰國永居權

可憐既連狗仲諗緊方法移民走人，憑咩笑朗？

利申，識朗

全世界忙於抗疫之際牙朗直頭唔需要抗疫
牙朗甚至唔知道有疫情！
幾咁無憂無慮

朗，我地香港呢邊，慶祝boxing day晚餐，你呢？

佢都有得boxing day

3小時前

諸多藉口合理化遲到呢啲劣等行為

樓上又開始進行久違的遲到批鬥

az巴就算啦
佢咁辛苦過左去...遲上來值得原諒

朗口

牙朗個口做咩

最近Bitcoin 升到歷史高位USD28000, 有監犯因為犯左事坐5年賣唔到Bitcoin 間接strong hold到而家，最近出獄套現變左千萬富翁

阿朗你坐50碌，如果有買Bitcoin 出番嚟可能1000000一粒啦，你話幾好

廢柴朗

你想點丫而家
批個頭比你當凳坐？

牙朗真係無辜架，只係執頭執尾幫朋友

牙朗，秦國有冇咩美食佳餚好推介

即係牙朗已經還押咗三年半，但係刑期一日都冇count過？

牙朗生活仲好過你
唔洗做有得食
夜晚仲有得扑野

果兩條女一早認左 ，坐廿年 算數
得牙朗 ...

米青•咖喱

又咖哩

啲蔗蝦俾牙朗食曬

牙朗無做過，無犯法無色情，收得$8000蚊汁頭汁尾運幾舊木頭，捱義氣幫朋友，在法理上在情理上牙朗都係無辜，認罪認乜野，認左成世就會背負毒販呢個污名，牙朗以後仲點見人，所以牙朗坐係監獄入面等待法律還清白係正確，無論要等幾多年都好，牙朗仲有翻案的一日！

牙朗，好快就會步入2021年，你今晚係咪同69個囚友一齊倒數

朗，又一年了

唔知牙朗2021有咩新年願望

牙朗，新一年咩願望

坐兩廿年，表面上廿年，其實就一世

呀

連登真係好有心

嬲

仲差幾多年?

推到牙朗出黎

未放?

估唔到第五季又要去多一次菲律賓監獄

期望佢下一季會提及越南或者係泰國嘅監獄

牙朗你不如死撚左佢

講開菲律賓監獄，好自然就諗起嗰四個香港人同埋鄧龍威

不過佢哋去咗咩監獄就唔知，不過同樣係菲律賓，資源分配上唔會差好遠。

木屌朗呢家坐左幾耐？

癲到上埋40000，等牙朗坐完可能100000000了

喺秦國嗰度等咗幾耐？

時間真係過得快，已經支持左咁耐

間唔中都返黎睇下有無updates

等阿朗出黎

好彩泰國唔太凍 都叫牙朗既好消息

牙朗可能依家已經操到周身肌肉
日日熱到打大赤肋，曬到成個古天樂咁

print("Hello, 牙朗!")

牙朗係咪仲要坐多十幾年？

本身遺忘咗佢
定期推返上來又記得返

睇到呢啲post算有啲安慰

牙朗未開始坐

佢有冇揾中國領事館求救？

間唔中入黎睇下 笑下
牙朗真係堅持唔好認 一日唔判 牙朗都係無罪

牙朗好似係揸BNO

笑住支持牙朗

活著朗內盡是生命

朗：好嬲好嬲

抵死到推一推先

數以億計嘅生命

-> -> -> -> ->

判刑未唔知呢個post推到幾多年呢

牙朗無罪係清白既 所以唔會有刑期

你要講清楚少少牙朗成個人有幾咁既清白先有足夠說服力說服大家

朗，夠鐘屙屎

原來一篤精等於一千隻hard disk , 牙朗屁股入面應該等同Google Data center

但牙朗個server只會越來越大

longCloud

牙朗而家點

又推

阿朗好耐無見，菊花仲腫嗎?

enjoy中

每次心情低落入黎見到大家幫牙朗打氣
即刻舒暢晒

人蠢真係好橙

竟然仲有post

Lm

笑死仲狙擊緊

阿朗早晨

冇狙擊

牙朗先係最醒果個
唔洗再番香港，唔需要面對國安法，有外國居留權
你班香港人慢慢捱

連登會員抹黑牙朗了
Can you feel?

得腸可以入口不過唔同產地, 味道都應該有分別嘅

唔知牙朗鐘意咩產地呢

新年準備寄咩俾朗呢

木雕要親自運過去先夠誠意

朗朗可唔可以開番個ig講監獄風雲

牙朗未有判罪，其實係未開始坐
不過佢都可以幫你拍啲監獄documentary既

牙朗你個區有冇被封?

牙朗每晚用屎眼幫囚友做檢測，牙朗個監房都而家都係0確診

新式檢測方法

但牙朗個倉好多陽性喎
一個陰性都冇

牙朗我比人封一日都好慘
你封一世點算呀

牙朗有冇買GME?

條女可以一戰

(18) 泰國運毒案牙朗 - 活在朗內盡是生命